<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SXO on Julie Resch</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/tags/sxo/</link><description>Recent content in SXO on Julie Resch</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juliersh.github.io/labveilletech/tags/sxo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le SXO, l'avenir du référencement ?</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/placeholder-text/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/placeholder-text/</guid><description>&lt;p>J’ai récemment découvert un article sur le « blog UX » qui parle du SXO.&lt;/p>
&lt;p>J’ai été assez intrigué car l’article se nommait « Le SXO, va-t-il remplacer le SEO ? ». Pour les personnes qui travaillent dans le domaine du marketing digital, le SEO est un élément très connu et important. Mais que peut donc être ce SXO qui viserait à replacer le SEO ? En fait &lt;strong>SXO&lt;/strong> ça veut dire &lt;strong>Search Experience Optimization&lt;/strong>, on comprend donc facilement que cette technique se base sur les parcours utilisateurs.&lt;/p>
&lt;p>Les avantages de SXO seraient nombreux car ils se baseraient sur des fondements du SEO comme les mots-clés et les formulations des phrases mais dans le but d’améliorer la navigation dans les interfaces. Comme la démarche va vers la facilitation des parcours utilisateurs, il sera pertinent de travailler la lisibilité des textes, la taille et le poids des images pour le chargement, la lisibilité du contenu, l’accès aux informations importantes, les couleurs choisies… En fait on prend le positif du SEO à savoir le travail des contenus et la formulation des textes mais en plus on les implémente stratégiquement pour faciliter la visite de l’utilisateur.&lt;/p>
&lt;p>J’ai trouvé cet article très pertinent et intéressant car on sait que les parcours utilisateurs sont de plus en plus pris en compte dans les projets digitaux car ils permettent de créer des interfaces plus efficaces pour les utilisateurs. En plus, il est prouvé qu’une plateforme où un travail en UX/UI à été réalisé génère une rentabilité supérieure. Comme les techniques et outils du digital sont en constante évolution il faut se tenir au courant des tendances et de leur pertinence. Malgré que je n’avais jamais entendu parler du SXO je vois maintenant une vraie pertinence dans son émergence. De plus, on sait qu’il y a de plus en plus de rumeurs sur la modification des algorithmes de recherche de Google. En effet, il semblerait qu’à l’avenir nous ayons moins de contrôle sur notre référencement et notre placement dans les recherches sur le web. Avec l’émergence des intelligences artificielles, google devient lui aussi plus indépendant et intelligent et pourrait à l’avenir soumettre des résultats de recherches qui soient pertinents en fonction de la personne. Le parcours utilisateur serait donc sondé pour mettre en avant des plateformes qui sont optimisées et faciles à parcourir. Dans cette optique là il semble nécessaire de s’adapter.&lt;/p>
&lt;p>Découvrir de nouvelles tendances est important pour se tenir à la page des évolutions du monde du digital. Mais il est important de garder une trace de cela pour pouvoir analyser l’évolution de ces thématiques. Dans le cas du SXO je suis maintenant très intriguée de voir son évolution et pour avoir des informations facilement j’ai décidé de mettre un alerte Google sur le terme «  SXO ». Je vais donc pouvoir avoir directement accès aux informations sur ce thème d’autant plus que c’est un sujet qui m’intéresse. J’ai donc hâte de voir comment va évoluer ce nouvel outil et si vous êtes intéressé aussi par le SXO vous pouvez aussi mettre une alerte Google.&lt;/p>
&lt;p>Je finirai cet article en disant que le SXO a probablement de l’avenir dans le domaine du digital car être visible sur la toile c’est bien mais convertir c’est mieux !&lt;/p>
&lt;p>lien de l&amp;rsquo;article : &lt;a href="https://blog-ux.com/le-sxo-va-t-il-remplacer-le-seo/" target="_blank">https://blog-ux.com/le-sxo-va-t-il-remplacer-le-seo/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p></description></item></channel></rss>