<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Puppet</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in Posts on Puppet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le social commerce pour bientôt ? Ou pas ...</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/math-typesetting/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/math-typesetting/</guid><description>&lt;figure role="figure" aria-label="L'équipe du super daily">
&lt;img src="https://f.hellowork.com/blogdumoderateur/2019/01/super-daily-664x332.png"/>
&lt;figcaption>
L'équipe du "super daily"
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Le &lt;strong>«  super daily »&lt;/strong> c’est un podcast qui décrypte l’actualité des médias digitaux dans des petits épisodes qui analysent un thème ou une tendance en particulier. Dans ce podcast il était question de l’émergence du social commerce qui pourrait faire évoluer le social shopping. Petit point information :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Le social shopping : c’est le fait de passer du temps sur les réseaux sociaux, de se laisser inspirer, regarder les produits que les gens ont, et songer à se les procurer.&lt;/li>
&lt;li>Le social commerce : c’est un peu ce qui manque au social shopping car une fois qu’on s’est inspiré et qu’on a repéré des produits on veut aller à l’étape finale : L’ACTE D’ACHAT.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Et cet acte d’achat doit actuellement se faire sur une plateforme que détient la marque (site web, application, boutique physique…). Le social commerce pourrait révolutionner les achats online car il viserait à intégrer dans les réseaux sociaux directement l’achat d’un produit. Actuellement on peut par exemple sur Instagram les fonctionnalités de «  boutique » sur le profil et cliquer sur un produit pour être redirigé sur le site de la marque. Pouvoir réaliser l’achat directement sur Instagram permettrait de réduire considérablement le parcours d’achat et probablement augmenter le taux de conversion des utilisateurs. Et ça fait quelque temps que la toile s’agite autour de l’arrivée imminente de ce social commerce, d’autant plus qu’en Asie ça fait quelques années déjà que c’est en vogue et que ça rapporte des milliards :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>«  Sur la version chinoise de TikTok (Douyin), le commerce in-stream est devenu sa plus grande source de revenus. »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>« EN Chine, les revenus des achats en direct dans les applications sociales ont dépassé les 400 milliards de dollars de CA. »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Et contre toute attente il semblerait que ça ne soit pas tout de suite pour nous; Européens et pour les Américains, car notamment le groupe Meta semble faire marche arrière sur la mise en place de ce social shopping.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>« Meta abandonne le social commerceLes utilisateurs aux États-Unis et en Europe n’ont pas montré beaucoup d’intérêt pour l’achat sur les applications sociales. Meta a
choisi fin 2022 d’arrêter ses fonctionnalités de commerce en Live sur Facebook. Idem, Instagram abandonne son programme d’affiliation. Tout récemment, Instagram a décidé de retirer l’onglet boutique de la page d’accueil de son application »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>«  Tiktok fait aussi marche arrière sur le social commerce en Europe et aux Etats-UnisLe lancement de TikTok Shop en 2022 n&amp;rsquo;a pas réussi à attirer suffisamment de consommateurs sur les marchés occidentaux pour en faire un succès.La plateforme a fait machine arrière à la find l’année dernière. »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Il semblerait donc que l’émergence du social commerce chez nous ne soit pas pour tout de suite et que l’avenir nous dira s’il deviendra une tendance dans les prochaines années.&lt;/p>
&lt;h2 id="heading">&lt;a class="anchorjs-link" href="#heading">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>J’ai trouvé ce podcast très intéressant et vraiment pertinent pour mon domaine d’activité. Ce qui est super avec les podcasts c’est que ça permet de se renseigner à des moments où on ne peut pas forcément être trop concentré sur une seule chose. Ça me permet d’apprendre des choses et me tenir au courant quand je suis en voiture ou en train ou alors quand je cuisine. En plus, il y a souvent plusieurs personnes qui interagissent entre elles, donc on a souvent droit à de vrais débat et a beaucoup d’échanges d’idées. C’est vraiment enrichissant de voir les avis de chacun et leur vision des choses. Cette thématique du social commerce est d’autant plus intéressante qu’elle vise à réduire les étapes pour convertir les prospects. Comme c’est un des grands défis actuels, il est facile de comprendre que ce social commerce pourrait vraiment bouleverser les choses et réduirait considérablement les parcours d’achats. Pour les personnes qui travaillent dans le domaine des parcours utilisateurs, c’est important de s’intéresser à ce genre de questionnement. Il est assez évident que si un jour le social commerce émerge et que l’acte d’achat se passe sur les réseaux sociaux, les sites e-commerce auront une tout autre dimension. On peut même imaginer qu’ils viennent à disparaitre…&lt;/p>
&lt;h2 id="heading-1">&lt;a class="anchorjs-link" href="#heading-1">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Pour me tenir au courant de l’évolution de cette thématique j’ai décidé de mettre une Google Alerte sur le terme de «  social commerce ». Et je me suis abonnée au podcast du super Daily car j’ai vu beaucoup d’autres épisodes qui pourraient m’intéresser. J’en ai d’ailleurs sélectionné quelques-uns pour mettre dans ma liste d’écoute et pouvoir facilement les retrouver.&lt;/p>
&lt;p>lien du podcast : &lt;a href="https://open.spotify.com/episode/2ey73GNM5V9ee5qMyH5VGB" target="_blank">https://open.spotify.com/episode/2ey73GNM5V9ee5qMyH5VGB&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p></description></item><item><title>Les métiers du digital en 2023</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/markdown-syntax/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/markdown-syntax/</guid><description>Cartographie des métiers du digital 2023 - www.blogdumoderateur.com Je regarde régulièrement les articles sur le site du « blog du modérateur » car il regroupe beaucoup d’informations très actuelles sur les tendances du marketing digital et de la tech. J’ai été intéressée par un article sur les métiers du digital en 2023. Puisque je serai bientôt à la fin de mon cursus en ingénierie des médias, je trouvais intéressant de me renseigner sur les métiers importants et ceux qui émergent pour cette nouvelle année.</description></item><item><title>Les entreprises et leurs campagnes de pubs</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/getting-started/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/getting-started/</guid><description>Pendant l’un de mes nombreux moment de scroll infini sur Instagram je suis tombée sur un post du compte « le monde du marketing ». Ce post est un carrousel qui montre des exemples et qui analyse des publicités Facebook « créatives ». Ce post analyse donc 7 publicités Facebook de différentes marques comme Canva, Garnier, Coinbase et d’autres. Pour chacun il analyse le choix de textes la forme, et ce qui est efficace dans la publicité en question.</description></item><item><title>Veille digital : recueil de souces</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/emoji-support/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/emoji-support/</guid><description>Pour les personnes qui travaillent dans le domaine du digital, je trouve vraiment important de se tenir au courant des tendances du domaine. Il y a un vrai défi pour constamment se tenir à la page et être mis au courant des nouvelles tendances sur la toile. Il faut aussi faire attention aux endroits où l’on va chercher l’information car les « fake news » sont aussi très largement présente de nos jours.</description></item><item><title>Le SXO, l'avenir du référencement ?</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/placeholder-text/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/placeholder-text/</guid><description>&lt;p>J’ai récemment découvert un article sur le « blog UX » qui parle du SXO.&lt;/p>
&lt;p>J’ai été assez intrigué car l’article se nommait « Le SXO, va-t-il remplacer le SEO ? ». Pour les personnes qui travaillent dans le domaine du marketing digital, le SEO est un élément très connu et important. Mais que peut donc être ce SXO qui viserait à replacer le SEO ? En fait &lt;strong>SXO&lt;/strong> ça veut dire &lt;strong>Search Experience Optimization&lt;/strong>, on comprend donc facilement que cette technique se base sur les parcours utilisateurs.&lt;/p>
&lt;p>Les avantages de SXO seraient nombreux car ils se baseraient sur des fondements du SEO comme les mots-clés et les formulations des phrases mais dans le but d’améliorer la navigation dans les interfaces. Comme la démarche va vers la facilitation des parcours utilisateurs, il sera pertinent de travailler la lisibilité des textes, la taille et le poids des images pour le chargement, la lisibilité du contenu, l’accès aux informations importantes, les couleurs choisies… En fait on prend le positif du SEO à savoir le travail des contenus et la formulation des textes mais en plus on les implémente stratégiquement pour faciliter la visite de l’utilisateur.&lt;/p>
&lt;p>J’ai trouvé cet article très pertinent et intéressant car on sait que les parcours utilisateurs sont de plus en plus pris en compte dans les projets digitaux car ils permettent de créer des interfaces plus efficaces pour les utilisateurs. En plus, il est prouvé qu’une plateforme où un travail en UX/UI à été réalisé génère une rentabilité supérieure. Comme les techniques et outils du digital sont en constante évolution il faut se tenir au courant des tendances et de leur pertinence. Malgré que je n’avais jamais entendu parler du SXO je vois maintenant une vraie pertinence dans son émergence. De plus, on sait qu’il y a de plus en plus de rumeurs sur la modification des algorithmes de recherche de Google. En effet, il semblerait qu’à l’avenir nous ayons moins de contrôle sur notre référencement et notre placement dans les recherches sur le web. Avec l’émergence des intelligences artificielles, google devient lui aussi plus indépendant et intelligent et pourrait à l’avenir soumettre des résultats de recherches qui soient pertinents en fonction de la personne. Le parcours utilisateur serait donc sondé pour mettre en avant des plateformes qui sont optimisées et faciles à parcourir. Dans cette optique là il semble nécessaire de s’adapter.&lt;/p>
&lt;p>Découvrir de nouvelles tendances est important pour se tenir à la page des évolutions du monde du digital. Mais il est important de garder une trace de cela pour pouvoir analyser l’évolution de ces thématiques. Dans le cas du SXO je suis maintenant très intriguée de voir son évolution et pour avoir des informations facilement j’ai décidé de mettre un alerte Google sur le terme «  SXO ». Je vais donc pouvoir avoir directement accès aux informations sur ce thème d’autant plus que c’est un sujet qui m’intéresse. J’ai donc hâte de voir comment va évoluer ce nouvel outil et si vous êtes intéressé aussi par le SXO vous pouvez aussi mettre une alerte Google.&lt;/p>
&lt;p>Je finirai cet article en disant que le SXO a probablement de l’avenir dans le domaine du digital car être visible sur la toile c’est bien mais convertir c’est mieux !&lt;/p>
&lt;p>lien de l&amp;rsquo;article : &lt;a href="https://blog-ux.com/le-sxo-va-t-il-remplacer-le-seo/" target="_blank">https://blog-ux.com/le-sxo-va-t-il-remplacer-le-seo/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p></description></item><item><title>Rich Content</title><link>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/rich-content/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juliersh.github.io/labveilletech/posts/rich-content/</guid><description>&lt;p>Hugo ships with several &lt;a href="https://gohugo.io/content-management/shortcodes/#use-hugos-built-in-shortcodes" target="_blank">Built-in Shortcodes&lt;/a> for rich content, along with a &lt;a href="https://gohugo.io/about/hugo-and-gdpr/" target="_blank">Privacy Config&lt;/a> and a set of Simple Shortcodes that enable static and no-JS versions of various social media embeds.&lt;/p></description></item></channel></rss>